英國脫歐大轉折：最高法院判決首相暫停議會不合法

英國脫歐大轉折：最高法院判決首相暫停議會不合法
1小時前

英國最高法院大法官黑爾宣佈裁決：首相約翰遜暫停議會的做法"不合法"。

英國最高法院周二（9月24日）裁決，首相鮑里斯·約翰遜暫停議會五星期的舉措「不合法」。

經首相約翰遜提議、英國女王批准， 英國議會罕見地被暫停五個星期，從而使議會在10月31日脫離歐盟最後期限之前，喪失關鍵的討論和決策時間。

約翰遜政府說，選擇暫停議會，是因為約翰遜在7月底剛剛出任首相，現政府需要制定新計劃和議程。

但是，英國最高法院裁決，讓議會無法「盡職責」是錯誤的。

英國最高法庭大法官黑爾（Lady Hale）在宣佈裁決時表示，(暫停議會)的舉措「給民主基礎帶來的影響極大」。

黑爾說，11位法官一致認定，暫停議會的決定「無效」，下院議長和上議院將決定下一步行動。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

比起脫唔脫歐家陣咁搞法分分鐘變憲政問題